Bei einer dezentralen Applikation stellt sich leicht die Frage, wie sich  die Nutzer untereinander finden, wenn es keinen zentralen Dienst gibt, der alle Nutzer kennt, wie beispielsweise ein Telefonbuch. Zudem soll es auch noch sicher sein, sodass man nicht von jedem beliebigen Nutzer kontaktiert werden kann. Man möchte nur mit vertrauten Personen kommunizieren.

\noindent
Dieser Anwendungsfall wird in der Abbildung~\ref{fig:add_contact_use_case} als Diagramm dargestellt. In dieser Grafik wird gezeigt, dass Alice als Initiator fungiert und eine Kontaktaufnahme mit Bob anstößt. Erhält Bob die Daten von Alice so bestätigt er diese, sodass Alice weiß, das Bob die Daten erhalten hat.

\noindent
Dazu können sich zwei Nutzer treffen und ihre Verbindungsdaten austauschen. Dies kann beispielsweise mithilfe eines Out-of-Bound Verfahrens durchgeführt werden. Dazu eignen sich Bluetooth, SMS oder auch ein QR-Code.

\noindent
Es stellt sich zu dem die Frage, was muss zum Anfang alles übertragen werden und welche Daten werden benötigt, um eine sichere Verbindung zu einem neuen Nutzer aufzubauen. Dazu muss sichergestellt sein, dass die öffentlichen Schlüssel die zum Signieren und Verschlüsseln verwendet werden, sicher übertragen werden, sodass diese nicht durch einen \gls{mitm} ausgespäht werden können. Denn der initiale Schlüsselaustausch darf nicht kompromitiert werden, was jede weitere Kommunikation gefährden würde. Zudem sind die Adressdaten auch sensitive Daten und nicht nur die öffentlichen Schlüssel. Es müssen also mindestens folgende Daten übertragen werden:
\begin{itemize}
    \item ein Nutzername
    \item ein öffentlicher Schlüssel
    \item ein öffentlicher Schlüssel zum signieren
    \item eine aktuelle IP-Adresse
\end{itemize}

\noindent
Sind diese Daten übertragen, ist der Nutzer mit dem Anderen verbunden, falls noch Daten fehlen sollten, können diese über eine Anfrage abgefragt werden. Vorausgesetzt die Schlüssel sind auf beiden Seiten ausgetauscht, um die Anfrage zu überprüfen.
\begin{figure}
    \centering
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/add_contact.eps}
    \caption{Use Case Diagramm Nutzer hinzufügen.}
    \label{fig:add_contact_use_case}
\end{figure}
